
\documentclass[a4paper]{article}

\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[T1]{fontenc}
%\usepackage[french]{babel}
\usepackage{amsmath}
\usepackage{amssymb,amsfonts,textcomp}
\usepackage{array}
\usepackage{supertabular}
%\usepackage{ragged2e}
\usepackage{graphicx}
\usepackage{tkz-fct}

\usepackage{hhline}
\usepackage{multirow}

\usepackage{multicol}
\makeatletter
\newcommand\arraybslash{\let\\\@arraycr}
\makeatother
% Page layout (geometry)
\setlength\voffset{-2.54cm}
\setlength\hoffset{-2.54cm}
\setlength\topmargin{1cm}
\setlength\oddsidemargin{1cm}
\setlength\evensidemargin{1cm}
\setlength\textheight{27.7cm}
\setlength\textwidth{19cm}
\setlength\footskip{0.0cm}
\setlength\headheight{0cm}
\setlength\headsep{0cm}

\setlength\tabcolsep{1mm}
\setlength\columnseprule{0.4pt}
\renewcommand\arraystretch{1.3}
\title{}
\begin{document}

\clearpage
\begin{tabular}{|c|c|c}
	
	\cline{1-2} 
	
	\multicolumn{2}{|l|}{\bf \centering
		ALLERON  Baptiste
		}  & 
	\multirow{4}{*}{
		\underline{observations : } \\
		\vspace*{2.5cm}
	}\\
	\cline{1-2} 
	\centering
	2nde B 
	& \centering Devoir maison n° 
	1
	& \\
	\cline{1-2} 
	\multicolumn{2}{|m{6.7cm}|}{
		\bf \centering A rendre le 
		11 septembre 2017
		 } & \\
	\cline{1-2}
	\multicolumn{2}{m{6.7cm}}{} & \\
	\multicolumn{2}{m{6.7cm}}{} & \\
	\multicolumn{2}{m{6.7cm}}{} & \\
	\multicolumn{2}{m{6.7cm}}{} & \\
\end{tabular}

\begin{supertabular}{|m{13.3cm}|m{3cm}m{2cm}|}
	\hline
	
	Texte des exercices & commentaires & \\
	\hline
			\underline{Exercice 1 :} 
			Soient les points Z et G de coordonnées respectives $\left(-2;3\right)$ et $\left(10;-4\right)$
Déterminer les coordonnées du point $T$, milieu du segment $[GZ]$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 2 :} 
			Soient les points D et X de coordonnées respectives $\left(8;-7\right)$ et $\left(10;-9\right)$
Déterminer les coordonnées du point $E$, milieu du segment $[XD]$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 3 :} 
			Soient les points Y et H de coordonnées respectives $\left(- \frac{17}{6};- \frac{5}{6}\right)$ et $\left(- \frac{3}{4};- \frac{22}{5}\right)$
Déterminer les coordonnées du point $L$, milieu du segment $[YH]$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 4 :} 
			Soient les points Y et H de coordonnées respectives $\left(\frac{21}{5};\frac{9}{5}\right)$ et $\left(\frac{1}{5};- \frac{7}{2}\right)$
Déterminer les coordonnées du point $A$, milieu du segment $[YH]$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 5 :} 
			Soient les points P et R de coordonnées respectives $\left(8;-8\right)$ et $\left(4;-10\right)$
Déterminer les coordonnées du point $S$, symétrique de  $R$ par rapport à $P$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 6 :} 
			Soient les points W et F de coordonnées respectives $\left(8;-5\right)$ et $\left(-4;-4\right)$
Déterminer les coordonnées du point $V$, symétrique de  $F$ par rapport à $W$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 7 :} 
			Soient les points T et M de coordonnées respectives $\left(- \frac{5}{3};- \frac{1}{6}\right)$ et $\left(\frac{3}{5};- \frac{2}{5}\right)$
Déterminer les coordonnées du point $S$, symétrique de  $M$ par rapport à $T$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 8 :} 
			Soient les points C et Y de coordonnées respectives $\left(\frac{14}{3};- \frac{17}{4}\right)$ et $\left(-1;- \frac{7}{5}\right)$
Déterminer les coordonnées du point $U$, symétrique de  $Y$ par rapport à $C$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 9 :} 
			Soient les points C et E de coordonnées respectives $\left(3;0\right)$ et $\left(-5;7\right)$
Déterminer la longueur  $EC$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 10 :} 
			Soient les points A et V de coordonnées respectives $\left(9;5\right)$ et $\left(0;-3\right)$
Déterminer la longueur  $AV$. & &\\
		\hline
	 
\end{supertabular}

\clearpage
\begin{tabular}{|c|c|c}
	
	\cline{1-2} 
	
	\multicolumn{2}{|l|}{\bf \centering
		BRILLET  Esteban
		}  & 
	\multirow{4}{*}{
		\underline{observations : } \\
		\vspace*{2.5cm}
	}\\
	\cline{1-2} 
	\centering
	2nde B 
	& \centering Devoir maison n° 
	1
	& \\
	\cline{1-2} 
	\multicolumn{2}{|m{6.7cm}|}{
		\bf \centering A rendre le 
		11 septembre 2017
		 } & \\
	\cline{1-2}
	\multicolumn{2}{m{6.7cm}}{} & \\
	\multicolumn{2}{m{6.7cm}}{} & \\
	\multicolumn{2}{m{6.7cm}}{} & \\
	\multicolumn{2}{m{6.7cm}}{} & \\
\end{tabular}

\begin{supertabular}{|m{13.3cm}|m{3cm}m{2cm}|}
	\hline
	
	Texte des exercices & commentaires & \\
	\hline
			\underline{Exercice 1 :} 
			Soient les points P et S de coordonnées respectives $\left(7;-9\right)$ et $\left(2;4\right)$
Déterminer les coordonnées du point $V$, milieu du segment $[PS]$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 2 :} 
			Soient les points S et C de coordonnées respectives $\left(-4;-10\right)$ et $\left(-2;10\right)$
Déterminer les coordonnées du point $H$, milieu du segment $[SC]$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 3 :} 
			Soient les points Y et P de coordonnées respectives $\left(- \frac{7}{5};\frac{3}{2}\right)$ et $\left(- \frac{17}{5};- \frac{9}{4}\right)$
Déterminer les coordonnées du point $H$, milieu du segment $[PY]$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 4 :} 
			Soient les points P et C de coordonnées respectives $\left(- \frac{11}{4};\frac{11}{4}\right)$ et $\left(- \frac{24}{5};- \frac{9}{2}\right)$
Déterminer les coordonnées du point $V$, milieu du segment $[CP]$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 5 :} 
			Soient les points C et N de coordonnées respectives $\left(-1;-10\right)$ et $\left(-10;6\right)$
Déterminer les coordonnées du point $S$, symétrique de  $N$ par rapport à $C$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 6 :} 
			Soient les points N et Z de coordonnées respectives $\left(4;2\right)$ et $\left(-10;4\right)$
Déterminer les coordonnées du point $S$, symétrique de  $N$ par rapport à $Z$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 7 :} 
			Soient les points W et N de coordonnées respectives $\left(\frac{2}{3};- \frac{7}{3}\right)$ et $\left(- \frac{7}{3};- \frac{4}{3}\right)$
Déterminer les coordonnées du point $C$, symétrique de  $W$ par rapport à $N$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 8 :} 
			Soient les points N et D de coordonnées respectives $\left(- \frac{1}{6};\frac{8}{5}\right)$ et $\left(- \frac{14}{5};- \frac{29}{6}\right)$
Déterminer les coordonnées du point $F$, symétrique de  $D$ par rapport à $N$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 9 :} 
			Soient les points Y et G de coordonnées respectives $\left(-7;10\right)$ et $\left(-9;1\right)$
Déterminer la longueur  $GY$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 10 :} 
			Soient les points M et Z de coordonnées respectives $\left(-7;-4\right)$ et $\left(2;-1\right)$
Déterminer la longueur  $ZM$. & &\\
		\hline
	 
\end{supertabular}

\clearpage
\begin{tabular}{|c|c|c}
	
	\cline{1-2} 
	
	\multicolumn{2}{|l|}{\bf \centering
		COUSIN  Théo
		}  & 
	\multirow{4}{*}{
		\underline{observations : } \\
		\vspace*{2.5cm}
	}\\
	\cline{1-2} 
	\centering
	2nde B 
	& \centering Devoir maison n° 
	1
	& \\
	\cline{1-2} 
	\multicolumn{2}{|m{6.7cm}|}{
		\bf \centering A rendre le 
		11 septembre 2017
		 } & \\
	\cline{1-2}
	\multicolumn{2}{m{6.7cm}}{} & \\
	\multicolumn{2}{m{6.7cm}}{} & \\
	\multicolumn{2}{m{6.7cm}}{} & \\
	\multicolumn{2}{m{6.7cm}}{} & \\
\end{tabular}

\begin{supertabular}{|m{13.3cm}|m{3cm}m{2cm}|}
	\hline
	
	Texte des exercices & commentaires & \\
	\hline
			\underline{Exercice 1 :} 
			Soient les points Q et E de coordonnées respectives $\left(6;-9\right)$ et $\left(-7;1\right)$
Déterminer les coordonnées du point $V$, milieu du segment $[EQ]$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 2 :} 
			Soient les points B et X de coordonnées respectives $\left(-9;-2\right)$ et $\left(-8;5\right)$
Déterminer les coordonnées du point $W$, milieu du segment $[XB]$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 3 :} 
			Soient les points W et R de coordonnées respectives $\left(\frac{1}{3};- \frac{13}{6}\right)$ et $\left(-2;- \frac{12}{5}\right)$
Déterminer les coordonnées du point $Y$, milieu du segment $[RW]$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 4 :} 
			Soient les points Y et Z de coordonnées respectives $\left(- \frac{18}{5};1\right)$ et $\left(\frac{7}{3};- \frac{2}{5}\right)$
Déterminer les coordonnées du point $B$, milieu du segment $[YZ]$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 5 :} 
			Soient les points V et D de coordonnées respectives $\left(6;9\right)$ et $\left(6;-7\right)$
Déterminer les coordonnées du point $C$, symétrique de  $V$ par rapport à $D$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 6 :} 
			Soient les points Z et N de coordonnées respectives $\left(-1;-10\right)$ et $\left(3;9\right)$
Déterminer les coordonnées du point $A$, symétrique de  $N$ par rapport à $Z$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 7 :} 
			Soient les points X et Y de coordonnées respectives $\left(\frac{9}{2};- \frac{19}{5}\right)$ et $\left(\frac{25}{6};- \frac{15}{4}\right)$
Déterminer les coordonnées du point $B$, symétrique de  $Y$ par rapport à $X$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 8 :} 
			Soient les points A et X de coordonnées respectives $\left(\frac{7}{4};- \frac{1}{3}\right)$ et $\left(- \frac{19}{4};\frac{1}{5}\right)$
Déterminer les coordonnées du point $Y$, symétrique de  $A$ par rapport à $X$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 9 :} 
			Soient les points Q et D de coordonnées respectives $\left(-6;9\right)$ et $\left(-2;-7\right)$
Déterminer la longueur  $DQ$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 10 :} 
			Soient les points M et A de coordonnées respectives $\left(-3;-1\right)$ et $\left(9;1\right)$
Déterminer la longueur  $MA$. & &\\
		\hline
	 
\end{supertabular}

\clearpage
\begin{tabular}{|c|c|c}
	
	\cline{1-2} 
	
	\multicolumn{2}{|l|}{\bf \centering
		FAUCHEUX  Noah
		}  & 
	\multirow{4}{*}{
		\underline{observations : } \\
		\vspace*{2.5cm}
	}\\
	\cline{1-2} 
	\centering
	2nde B 
	& \centering Devoir maison n° 
	1
	& \\
	\cline{1-2} 
	\multicolumn{2}{|m{6.7cm}|}{
		\bf \centering A rendre le 
		11 septembre 2017
		 } & \\
	\cline{1-2}
	\multicolumn{2}{m{6.7cm}}{} & \\
	\multicolumn{2}{m{6.7cm}}{} & \\
	\multicolumn{2}{m{6.7cm}}{} & \\
	\multicolumn{2}{m{6.7cm}}{} & \\
\end{tabular}

\begin{supertabular}{|m{13.3cm}|m{3cm}m{2cm}|}
	\hline
	
	Texte des exercices & commentaires & \\
	\hline
			\underline{Exercice 1 :} 
			Soient les points F et W de coordonnées respectives $\left(-10;1\right)$ et $\left(1;10\right)$
Déterminer les coordonnées du point $V$, milieu du segment $[FW]$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 2 :} 
			Soient les points Z et B de coordonnées respectives $\left(2;0\right)$ et $\left(4;-10\right)$
Déterminer les coordonnées du point $L$, milieu du segment $[BZ]$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 3 :} 
			Soient les points M et D de coordonnées respectives $\left(\frac{13}{6};- \frac{22}{5}\right)$ et $\left(- \frac{14}{3};\frac{2}{3}\right)$
Déterminer les coordonnées du point $B$, milieu du segment $[MD]$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 4 :} 
			Soient les points S et Y de coordonnées respectives $\left(\frac{14}{3};\frac{16}{5}\right)$ et $\left(- \frac{7}{2};\frac{14}{5}\right)$
Déterminer les coordonnées du point $N$, milieu du segment $[SY]$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 5 :} 
			Soient les points L et R de coordonnées respectives $\left(10;-9\right)$ et $\left(10;4\right)$
Déterminer les coordonnées du point $T$, symétrique de  $L$ par rapport à $R$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 6 :} 
			Soient les points B et W de coordonnées respectives $\left(-6;8\right)$ et $\left(-2;1\right)$
Déterminer les coordonnées du point $R$, symétrique de  $B$ par rapport à $W$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 7 :} 
			Soient les points N et T de coordonnées respectives $\left(- \frac{12}{5};\frac{7}{3}\right)$ et $\left(\frac{17}{6};\frac{11}{4}\right)$
Déterminer les coordonnées du point $K$, symétrique de  $T$ par rapport à $N$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 8 :} 
			Soient les points G et B de coordonnées respectives $\left(- \frac{17}{5};\frac{15}{4}\right)$ et $\left(\frac{1}{2};- \frac{8}{3}\right)$
Déterminer les coordonnées du point $M$, symétrique de  $G$ par rapport à $B$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 9 :} 
			Soient les points P et F de coordonnées respectives $\left(4;7\right)$ et $\left(-10;-5\right)$
Déterminer la longueur  $PF$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 10 :} 
			Soient les points X et G de coordonnées respectives $\left(5;-1\right)$ et $\left(-7;1\right)$
Déterminer la longueur  $GX$. & &\\
		\hline
	 
\end{supertabular}

\clearpage
\begin{tabular}{|c|c|c}
	
	\cline{1-2} 
	
	\multicolumn{2}{|l|}{\bf \centering
		GIROUX  Julien
		}  & 
	\multirow{4}{*}{
		\underline{observations : } \\
		\vspace*{2.5cm}
	}\\
	\cline{1-2} 
	\centering
	2nde B 
	& \centering Devoir maison n° 
	1
	& \\
	\cline{1-2} 
	\multicolumn{2}{|m{6.7cm}|}{
		\bf \centering A rendre le 
		11 septembre 2017
		 } & \\
	\cline{1-2}
	\multicolumn{2}{m{6.7cm}}{} & \\
	\multicolumn{2}{m{6.7cm}}{} & \\
	\multicolumn{2}{m{6.7cm}}{} & \\
	\multicolumn{2}{m{6.7cm}}{} & \\
\end{tabular}

\begin{supertabular}{|m{13.3cm}|m{3cm}m{2cm}|}
	\hline
	
	Texte des exercices & commentaires & \\
	\hline
			\underline{Exercice 1 :} 
			Soient les points N et E de coordonnées respectives $\left(-3;1\right)$ et $\left(-9;-6\right)$
Déterminer les coordonnées du point $B$, milieu du segment $[EN]$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 2 :} 
			Soient les points F et E de coordonnées respectives $\left(-10;6\right)$ et $\left(7;-6\right)$
Déterminer les coordonnées du point $R$, milieu du segment $[FE]$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 3 :} 
			Soient les points C et Z de coordonnées respectives $\left(3;- \frac{1}{6}\right)$ et $\left(- \frac{14}{3};- \frac{15}{4}\right)$
Déterminer les coordonnées du point $H$, milieu du segment $[ZC]$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 4 :} 
			Soient les points T et K de coordonnées respectives $\left(\frac{22}{5};- \frac{24}{5}\right)$ et $\left(\frac{1}{6};- \frac{21}{5}\right)$
Déterminer les coordonnées du point $S$, milieu du segment $[KT]$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 5 :} 
			Soient les points C et U de coordonnées respectives $\left(2;-4\right)$ et $\left(6;-10\right)$
Déterminer les coordonnées du point $X$, symétrique de  $U$ par rapport à $C$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 6 :} 
			Soient les points N et W de coordonnées respectives $\left(5;-8\right)$ et $\left(2;0\right)$
Déterminer les coordonnées du point $G$, symétrique de  $W$ par rapport à $N$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 7 :} 
			Soient les points N et L de coordonnées respectives $\left(- \frac{5}{2};\frac{2}{3}\right)$ et $\left(\frac{3}{5};- \frac{11}{3}\right)$
Déterminer les coordonnées du point $H$, symétrique de  $N$ par rapport à $L$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 8 :} 
			Soient les points C et S de coordonnées respectives $\left(- \frac{1}{3};\frac{17}{4}\right)$ et $\left(- \frac{14}{5};\frac{13}{3}\right)$
Déterminer les coordonnées du point $Q$, symétrique de  $S$ par rapport à $C$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 9 :} 
			Soient les points N et X de coordonnées respectives $\left(10;-10\right)$ et $\left(-2;6\right)$
Déterminer la longueur  $NX$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 10 :} 
			Soient les points Z et D de coordonnées respectives $\left(-3;-10\right)$ et $\left(5;-6\right)$
Déterminer la longueur  $ZD$. & &\\
		\hline
	 
\end{supertabular}

\clearpage
\begin{tabular}{|c|c|c}
	
	\cline{1-2} 
	
	\multicolumn{2}{|l|}{\bf \centering
		GUERIN  Arthur
		}  & 
	\multirow{4}{*}{
		\underline{observations : } \\
		\vspace*{2.5cm}
	}\\
	\cline{1-2} 
	\centering
	2nde B 
	& \centering Devoir maison n° 
	1
	& \\
	\cline{1-2} 
	\multicolumn{2}{|m{6.7cm}|}{
		\bf \centering A rendre le 
		11 septembre 2017
		 } & \\
	\cline{1-2}
	\multicolumn{2}{m{6.7cm}}{} & \\
	\multicolumn{2}{m{6.7cm}}{} & \\
	\multicolumn{2}{m{6.7cm}}{} & \\
	\multicolumn{2}{m{6.7cm}}{} & \\
\end{tabular}

\begin{supertabular}{|m{13.3cm}|m{3cm}m{2cm}|}
	\hline
	
	Texte des exercices & commentaires & \\
	\hline
			\underline{Exercice 1 :} 
			Soient les points M et C de coordonnées respectives $\left(3;-10\right)$ et $\left(2;-1\right)$
Déterminer les coordonnées du point $H$, milieu du segment $[MC]$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 2 :} 
			Soient les points P et X de coordonnées respectives $\left(-1;1\right)$ et $\left(7;5\right)$
Déterminer les coordonnées du point $G$, milieu du segment $[XP]$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 3 :} 
			Soient les points Z et W de coordonnées respectives $\left(- \frac{23}{5};- \frac{13}{4}\right)$ et $\left(\frac{11}{3};- \frac{11}{6}\right)$
Déterminer les coordonnées du point $G$, milieu du segment $[WZ]$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 4 :} 
			Soient les points D et U de coordonnées respectives $\left(- \frac{18}{5};- \frac{4}{3}\right)$ et $\left(\frac{7}{6};- \frac{3}{4}\right)$
Déterminer les coordonnées du point $N$, milieu du segment $[UD]$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 5 :} 
			Soient les points V et U de coordonnées respectives $\left(-10;9\right)$ et $\left(-4;-5\right)$
Déterminer les coordonnées du point $H$, symétrique de  $V$ par rapport à $U$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 6 :} 
			Soient les points D et P de coordonnées respectives $\left(5;8\right)$ et $\left(-8;6\right)$
Déterminer les coordonnées du point $C$, symétrique de  $D$ par rapport à $P$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 7 :} 
			Soient les points B et M de coordonnées respectives $\left(- \frac{16}{5};\frac{14}{5}\right)$ et $\left(\frac{19}{5};- \frac{12}{5}\right)$
Déterminer les coordonnées du point $N$, symétrique de  $B$ par rapport à $M$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 8 :} 
			Soient les points S et Y de coordonnées respectives $\left(- \frac{5}{6};- \frac{13}{3}\right)$ et $\left(\frac{11}{3};- \frac{19}{5}\right)$
Déterminer les coordonnées du point $D$, symétrique de  $Y$ par rapport à $S$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 9 :} 
			Soient les points U et W de coordonnées respectives $\left(-5;-10\right)$ et $\left(7;-10\right)$
Déterminer la longueur  $UW$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 10 :} 
			Soient les points M et W de coordonnées respectives $\left(-10;8\right)$ et $\left(-7;2\right)$
Déterminer la longueur  $WM$. & &\\
		\hline
	 
\end{supertabular}

\clearpage
\begin{tabular}{|c|c|c}
	
	\cline{1-2} 
	
	\multicolumn{2}{|l|}{\bf \centering
		GUIBERT  Maxime
		}  & 
	\multirow{4}{*}{
		\underline{observations : } \\
		\vspace*{2.5cm}
	}\\
	\cline{1-2} 
	\centering
	2nde B 
	& \centering Devoir maison n° 
	1
	& \\
	\cline{1-2} 
	\multicolumn{2}{|m{6.7cm}|}{
		\bf \centering A rendre le 
		11 septembre 2017
		 } & \\
	\cline{1-2}
	\multicolumn{2}{m{6.7cm}}{} & \\
	\multicolumn{2}{m{6.7cm}}{} & \\
	\multicolumn{2}{m{6.7cm}}{} & \\
	\multicolumn{2}{m{6.7cm}}{} & \\
\end{tabular}

\begin{supertabular}{|m{13.3cm}|m{3cm}m{2cm}|}
	\hline
	
	Texte des exercices & commentaires & \\
	\hline
			\underline{Exercice 1 :} 
			Soient les points N et V de coordonnées respectives $\left(-8;-4\right)$ et $\left(6;-10\right)$
Déterminer les coordonnées du point $B$, milieu du segment $[VN]$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 2 :} 
			Soient les points Q et M de coordonnées respectives $\left(5;-7\right)$ et $\left(2;-5\right)$
Déterminer les coordonnées du point $P$, milieu du segment $[MQ]$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 3 :} 
			Soient les points S et H de coordonnées respectives $\left(5;- \frac{2}{5}\right)$ et $\left(- \frac{1}{2};- \frac{17}{5}\right)$
Déterminer les coordonnées du point $L$, milieu du segment $[SH]$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 4 :} 
			Soient les points S et W de coordonnées respectives $\left(\frac{4}{5};\frac{1}{4}\right)$ et $\left(\frac{9}{4};- \frac{17}{6}\right)$
Déterminer les coordonnées du point $D$, milieu du segment $[WS]$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 5 :} 
			Soient les points E et A de coordonnées respectives $\left(-5;-7\right)$ et $\left(-3;-5\right)$
Déterminer les coordonnées du point $H$, symétrique de  $A$ par rapport à $E$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 6 :} 
			Soient les points M et B de coordonnées respectives $\left(6;-7\right)$ et $\left(-6;-10\right)$
Déterminer les coordonnées du point $F$, symétrique de  $B$ par rapport à $M$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 7 :} 
			Soient les points H et B de coordonnées respectives $\left(- \frac{10}{3};- \frac{8}{3}\right)$ et $\left(1;\frac{19}{6}\right)$
Déterminer les coordonnées du point $A$, symétrique de  $B$ par rapport à $H$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 8 :} 
			Soient les points G et X de coordonnées respectives $\left(\frac{1}{5};- \frac{15}{4}\right)$ et $\left(- \frac{18}{5};4\right)$
Déterminer les coordonnées du point $C$, symétrique de  $G$ par rapport à $X$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 9 :} 
			Soient les points W et P de coordonnées respectives $\left(6;-3\right)$ et $\left(-10;1\right)$
Déterminer la longueur  $WP$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 10 :} 
			Soient les points B et R de coordonnées respectives $\left(-4;-4\right)$ et $\left(-6;9\right)$
Déterminer la longueur  $BR$. & &\\
		\hline
	 
\end{supertabular}

\clearpage
\begin{tabular}{|c|c|c}
	
	\cline{1-2} 
	
	\multicolumn{2}{|l|}{\bf \centering
		HUGUET  Zachary
		}  & 
	\multirow{4}{*}{
		\underline{observations : } \\
		\vspace*{2.5cm}
	}\\
	\cline{1-2} 
	\centering
	2nde B 
	& \centering Devoir maison n° 
	1
	& \\
	\cline{1-2} 
	\multicolumn{2}{|m{6.7cm}|}{
		\bf \centering A rendre le 
		11 septembre 2017
		 } & \\
	\cline{1-2}
	\multicolumn{2}{m{6.7cm}}{} & \\
	\multicolumn{2}{m{6.7cm}}{} & \\
	\multicolumn{2}{m{6.7cm}}{} & \\
	\multicolumn{2}{m{6.7cm}}{} & \\
\end{tabular}

\begin{supertabular}{|m{13.3cm}|m{3cm}m{2cm}|}
	\hline
	
	Texte des exercices & commentaires & \\
	\hline
			\underline{Exercice 1 :} 
			Soient les points L et G de coordonnées respectives $\left(-2;-9\right)$ et $\left(-2;-7\right)$
Déterminer les coordonnées du point $U$, milieu du segment $[LG]$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 2 :} 
			Soient les points Q et D de coordonnées respectives $\left(3;2\right)$ et $\left(-3;8\right)$
Déterminer les coordonnées du point $W$, milieu du segment $[DQ]$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 3 :} 
			Soient les points P et N de coordonnées respectives $\left(\frac{23}{6};\frac{2}{5}\right)$ et $\left(\frac{7}{6};- \frac{10}{3}\right)$
Déterminer les coordonnées du point $C$, milieu du segment $[PN]$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 4 :} 
			Soient les points W et P de coordonnées respectives $\left(- \frac{10}{3};- \frac{1}{5}\right)$ et $\left(\frac{5}{6};\frac{7}{3}\right)$
Déterminer les coordonnées du point $B$, milieu du segment $[WP]$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 5 :} 
			Soient les points L et D de coordonnées respectives $\left(10;-8\right)$ et $\left(-6;4\right)$
Déterminer les coordonnées du point $S$, symétrique de  $D$ par rapport à $L$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 6 :} 
			Soient les points R et Y de coordonnées respectives $\left(-9;8\right)$ et $\left(-10;-3\right)$
Déterminer les coordonnées du point $C$, symétrique de  $Y$ par rapport à $R$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 7 :} 
			Soient les points R et W de coordonnées respectives $\left(-3;\frac{4}{5}\right)$ et $\left(\frac{4}{3};- \frac{2}{5}\right)$
Déterminer les coordonnées du point $L$, symétrique de  $W$ par rapport à $R$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 8 :} 
			Soient les points Y et V de coordonnées respectives $\left(- \frac{13}{5};- \frac{13}{6}\right)$ et $\left(\frac{7}{4};\frac{22}{5}\right)$
Déterminer les coordonnées du point $B$, symétrique de  $Y$ par rapport à $V$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 9 :} 
			Soient les points T et A de coordonnées respectives $\left(-3;9\right)$ et $\left(1;2\right)$
Déterminer la longueur  $AT$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 10 :} 
			Soient les points R et B de coordonnées respectives $\left(9;10\right)$ et $\left(-8;-8\right)$
Déterminer la longueur  $RB$. & &\\
		\hline
	 
\end{supertabular}

\clearpage
\begin{tabular}{|c|c|c}
	
	\cline{1-2} 
	
	\multicolumn{2}{|l|}{\bf \centering
		LANDRIN  Carl
		}  & 
	\multirow{4}{*}{
		\underline{observations : } \\
		\vspace*{2.5cm}
	}\\
	\cline{1-2} 
	\centering
	2nde B 
	& \centering Devoir maison n° 
	1
	& \\
	\cline{1-2} 
	\multicolumn{2}{|m{6.7cm}|}{
		\bf \centering A rendre le 
		11 septembre 2017
		 } & \\
	\cline{1-2}
	\multicolumn{2}{m{6.7cm}}{} & \\
	\multicolumn{2}{m{6.7cm}}{} & \\
	\multicolumn{2}{m{6.7cm}}{} & \\
	\multicolumn{2}{m{6.7cm}}{} & \\
\end{tabular}

\begin{supertabular}{|m{13.3cm}|m{3cm}m{2cm}|}
	\hline
	
	Texte des exercices & commentaires & \\
	\hline
			\underline{Exercice 1 :} 
			Soient les points E et V de coordonnées respectives $\left(6;-9\right)$ et $\left(8;8\right)$
Déterminer les coordonnées du point $W$, milieu du segment $[EV]$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 2 :} 
			Soient les points P et Z de coordonnées respectives $\left(-6;-3\right)$ et $\left(8;3\right)$
Déterminer les coordonnées du point $C$, milieu du segment $[ZP]$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 3 :} 
			Soient les points U et P de coordonnées respectives $\left(\frac{13}{5};- \frac{3}{2}\right)$ et $\left(\frac{1}{5};- \frac{3}{2}\right)$
Déterminer les coordonnées du point $W$, milieu du segment $[UP]$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 4 :} 
			Soient les points T et V de coordonnées respectives $\left(- \frac{7}{5};- \frac{1}{5}\right)$ et $\left(- \frac{13}{3};- \frac{4}{3}\right)$
Déterminer les coordonnées du point $R$, milieu du segment $[VT]$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 5 :} 
			Soient les points V et G de coordonnées respectives $\left(1;5\right)$ et $\left(4;-8\right)$
Déterminer les coordonnées du point $N$, symétrique de  $V$ par rapport à $G$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 6 :} 
			Soient les points W et B de coordonnées respectives $\left(-6;-9\right)$ et $\left(10;-6\right)$
Déterminer les coordonnées du point $A$, symétrique de  $W$ par rapport à $B$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 7 :} 
			Soient les points P et F de coordonnées respectives $\left(\frac{13}{5};- \frac{11}{4}\right)$ et $\left(- \frac{9}{5};- \frac{5}{6}\right)$
Déterminer les coordonnées du point $M$, symétrique de  $P$ par rapport à $F$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 8 :} 
			Soient les points D et N de coordonnées respectives $\left(\frac{9}{2};- \frac{25}{6}\right)$ et $\left(- \frac{11}{3};\frac{10}{3}\right)$
Déterminer les coordonnées du point $U$, symétrique de  $D$ par rapport à $N$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 9 :} 
			Soient les points M et V de coordonnées respectives $\left(8;9\right)$ et $\left(-8;9\right)$
Déterminer la longueur  $MV$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 10 :} 
			Soient les points S et L de coordonnées respectives $\left(-5;7\right)$ et $\left(-4;6\right)$
Déterminer la longueur  $LS$. & &\\
		\hline
	 
\end{supertabular}

\clearpage
\begin{tabular}{|c|c|c}
	
	\cline{1-2} 
	
	\multicolumn{2}{|l|}{\bf \centering
		LE TALLEC Jean
		}  & 
	\multirow{4}{*}{
		\underline{observations : } \\
		\vspace*{2.5cm}
	}\\
	\cline{1-2} 
	\centering
	2nde B 
	& \centering Devoir maison n° 
	1
	& \\
	\cline{1-2} 
	\multicolumn{2}{|m{6.7cm}|}{
		\bf \centering A rendre le 
		11 septembre 2017
		 } & \\
	\cline{1-2}
	\multicolumn{2}{m{6.7cm}}{} & \\
	\multicolumn{2}{m{6.7cm}}{} & \\
	\multicolumn{2}{m{6.7cm}}{} & \\
	\multicolumn{2}{m{6.7cm}}{} & \\
\end{tabular}

\begin{supertabular}{|m{13.3cm}|m{3cm}m{2cm}|}
	\hline
	
	Texte des exercices & commentaires & \\
	\hline
			\underline{Exercice 1 :} 
			Soient les points T et M de coordonnées respectives $\left(-6;-10\right)$ et $\left(-6;1\right)$
Déterminer les coordonnées du point $R$, milieu du segment $[TM]$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 2 :} 
			Soient les points B et R de coordonnées respectives $\left(5;-8\right)$ et $\left(-4;-9\right)$
Déterminer les coordonnées du point $T$, milieu du segment $[BR]$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 3 :} 
			Soient les points Y et C de coordonnées respectives $\left(\frac{24}{5};- \frac{19}{4}\right)$ et $\left(\frac{24}{5};- \frac{1}{4}\right)$
Déterminer les coordonnées du point $P$, milieu du segment $[YC]$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 4 :} 
			Soient les points M et V de coordonnées respectives $\left(3;- \frac{17}{4}\right)$ et $\left(2;\frac{14}{5}\right)$
Déterminer les coordonnées du point $P$, milieu du segment $[MV]$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 5 :} 
			Soient les points D et G de coordonnées respectives $\left(-6;4\right)$ et $\left(-5;2\right)$
Déterminer les coordonnées du point $S$, symétrique de  $G$ par rapport à $D$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 6 :} 
			Soient les points K et A de coordonnées respectives $\left(6;-4\right)$ et $\left(5;2\right)$
Déterminer les coordonnées du point $Q$, symétrique de  $A$ par rapport à $K$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 7 :} 
			Soient les points N et L de coordonnées respectives $\left(1;- \frac{9}{2}\right)$ et $\left(\frac{5}{3};-1\right)$
Déterminer les coordonnées du point $X$, symétrique de  $N$ par rapport à $L$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 8 :} 
			Soient les points U et V de coordonnées respectives $\left(\frac{13}{4};\frac{4}{3}\right)$ et $\left(- \frac{13}{3};- \frac{7}{5}\right)$
Déterminer les coordonnées du point $B$, symétrique de  $U$ par rapport à $V$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 9 :} 
			Soient les points W et Q de coordonnées respectives $\left(-7;9\right)$ et $\left(-9;-4\right)$
Déterminer la longueur  $QW$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 10 :} 
			Soient les points M et B de coordonnées respectives $\left(0;-6\right)$ et $\left(7;10\right)$
Déterminer la longueur  $BM$. & &\\
		\hline
	 
\end{supertabular}

\clearpage
\begin{tabular}{|c|c|c}
	
	\cline{1-2} 
	
	\multicolumn{2}{|l|}{\bf \centering
		LEFEUVRE  Trystan
		}  & 
	\multirow{4}{*}{
		\underline{observations : } \\
		\vspace*{2.5cm}
	}\\
	\cline{1-2} 
	\centering
	2nde B 
	& \centering Devoir maison n° 
	1
	& \\
	\cline{1-2} 
	\multicolumn{2}{|m{6.7cm}|}{
		\bf \centering A rendre le 
		11 septembre 2017
		 } & \\
	\cline{1-2}
	\multicolumn{2}{m{6.7cm}}{} & \\
	\multicolumn{2}{m{6.7cm}}{} & \\
	\multicolumn{2}{m{6.7cm}}{} & \\
	\multicolumn{2}{m{6.7cm}}{} & \\
\end{tabular}

\begin{supertabular}{|m{13.3cm}|m{3cm}m{2cm}|}
	\hline
	
	Texte des exercices & commentaires & \\
	\hline
			\underline{Exercice 1 :} 
			Soient les points Q et E de coordonnées respectives $\left(-1;-3\right)$ et $\left(-2;-3\right)$
Déterminer les coordonnées du point $N$, milieu du segment $[QE]$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 2 :} 
			Soient les points U et L de coordonnées respectives $\left(9;-6\right)$ et $\left(-5;-10\right)$
Déterminer les coordonnées du point $B$, milieu du segment $[UL]$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 3 :} 
			Soient les points W et K de coordonnées respectives $\left(- \frac{5}{2};\frac{25}{6}\right)$ et $\left(\frac{2}{3};\frac{8}{3}\right)$
Déterminer les coordonnées du point $Y$, milieu du segment $[KW]$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 4 :} 
			Soient les points S et M de coordonnées respectives $\left(- \frac{11}{4};- \frac{5}{6}\right)$ et $\left(- \frac{17}{6};\frac{22}{5}\right)$
Déterminer les coordonnées du point $Z$, milieu du segment $[SM]$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 5 :} 
			Soient les points A et C de coordonnées respectives $\left(-3;9\right)$ et $\left(-4;8\right)$
Déterminer les coordonnées du point $V$, symétrique de  $A$ par rapport à $C$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 6 :} 
			Soient les points Q et B de coordonnées respectives $\left(-5;-5\right)$ et $\left(6;0\right)$
Déterminer les coordonnées du point $E$, symétrique de  $B$ par rapport à $Q$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 7 :} 
			Soient les points N et T de coordonnées respectives $\left(- \frac{7}{5};\frac{5}{2}\right)$ et $\left(\frac{17}{6};- \frac{9}{4}\right)$
Déterminer les coordonnées du point $E$, symétrique de  $T$ par rapport à $N$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 8 :} 
			Soient les points H et Q de coordonnées respectives $\left(- \frac{2}{5};- \frac{22}{5}\right)$ et $\left(- \frac{13}{3};- \frac{9}{5}\right)$
Déterminer les coordonnées du point $L$, symétrique de  $H$ par rapport à $Q$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 9 :} 
			Soient les points H et Y de coordonnées respectives $\left(-3;0\right)$ et $\left(6;8\right)$
Déterminer la longueur  $HY$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 10 :} 
			Soient les points V et A de coordonnées respectives $\left(-8;6\right)$ et $\left(3;-6\right)$
Déterminer la longueur  $AV$. & &\\
		\hline
	 
\end{supertabular}

\clearpage
\begin{tabular}{|c|c|c}
	
	\cline{1-2} 
	
	\multicolumn{2}{|l|}{\bf \centering
		LEROUX  Pierre
		}  & 
	\multirow{4}{*}{
		\underline{observations : } \\
		\vspace*{2.5cm}
	}\\
	\cline{1-2} 
	\centering
	2nde B 
	& \centering Devoir maison n° 
	1
	& \\
	\cline{1-2} 
	\multicolumn{2}{|m{6.7cm}|}{
		\bf \centering A rendre le 
		11 septembre 2017
		 } & \\
	\cline{1-2}
	\multicolumn{2}{m{6.7cm}}{} & \\
	\multicolumn{2}{m{6.7cm}}{} & \\
	\multicolumn{2}{m{6.7cm}}{} & \\
	\multicolumn{2}{m{6.7cm}}{} & \\
\end{tabular}

\begin{supertabular}{|m{13.3cm}|m{3cm}m{2cm}|}
	\hline
	
	Texte des exercices & commentaires & \\
	\hline
			\underline{Exercice 1 :} 
			Soient les points M et S de coordonnées respectives $\left(-2;-5\right)$ et $\left(7;10\right)$
Déterminer les coordonnées du point $Y$, milieu du segment $[SM]$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 2 :} 
			Soient les points E et B de coordonnées respectives $\left(-6;-9\right)$ et $\left(-10;-8\right)$
Déterminer les coordonnées du point $A$, milieu du segment $[BE]$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 3 :} 
			Soient les points A et V de coordonnées respectives $\left(- \frac{18}{5};-4\right)$ et $\left(\frac{9}{2};- \frac{19}{6}\right)$
Déterminer les coordonnées du point $X$, milieu du segment $[AV]$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 4 :} 
			Soient les points Z et K de coordonnées respectives $\left(\frac{11}{6};\frac{7}{2}\right)$ et $\left(\frac{25}{6};\frac{9}{2}\right)$
Déterminer les coordonnées du point $P$, milieu du segment $[KZ]$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 5 :} 
			Soient les points X et Q de coordonnées respectives $\left(-2;5\right)$ et $\left(1;-5\right)$
Déterminer les coordonnées du point $A$, symétrique de  $X$ par rapport à $Q$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 6 :} 
			Soient les points S et N de coordonnées respectives $\left(6;6\right)$ et $\left(8;2\right)$
Déterminer les coordonnées du point $U$, symétrique de  $S$ par rapport à $N$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 7 :} 
			Soient les points V et Z de coordonnées respectives $\left(\frac{7}{5};- \frac{23}{6}\right)$ et $\left(\frac{8}{5};\frac{3}{4}\right)$
Déterminer les coordonnées du point $G$, symétrique de  $V$ par rapport à $Z$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 8 :} 
			Soient les points L et N de coordonnées respectives $\left(\frac{5}{4};- \frac{2}{3}\right)$ et $\left(- \frac{2}{3};- \frac{6}{5}\right)$
Déterminer les coordonnées du point $W$, symétrique de  $N$ par rapport à $L$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 9 :} 
			Soient les points V et E de coordonnées respectives $\left(4;5\right)$ et $\left(1;-7\right)$
Déterminer la longueur  $VE$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 10 :} 
			Soient les points V et R de coordonnées respectives $\left(-3;-2\right)$ et $\left(2;3\right)$
Déterminer la longueur  $RV$. & &\\
		\hline
	 
\end{supertabular}

\clearpage
\begin{tabular}{|c|c|c}
	
	\cline{1-2} 
	
	\multicolumn{2}{|l|}{\bf \centering
		LEVEILLE  Aurelien
		}  & 
	\multirow{4}{*}{
		\underline{observations : } \\
		\vspace*{2.5cm}
	}\\
	\cline{1-2} 
	\centering
	2nde B 
	& \centering Devoir maison n° 
	1
	& \\
	\cline{1-2} 
	\multicolumn{2}{|m{6.7cm}|}{
		\bf \centering A rendre le 
		11 septembre 2017
		 } & \\
	\cline{1-2}
	\multicolumn{2}{m{6.7cm}}{} & \\
	\multicolumn{2}{m{6.7cm}}{} & \\
	\multicolumn{2}{m{6.7cm}}{} & \\
	\multicolumn{2}{m{6.7cm}}{} & \\
\end{tabular}

\begin{supertabular}{|m{13.3cm}|m{3cm}m{2cm}|}
	\hline
	
	Texte des exercices & commentaires & \\
	\hline
			\underline{Exercice 1 :} 
			Soient les points L et Y de coordonnées respectives $\left(3;10\right)$ et $\left(-1;4\right)$
Déterminer les coordonnées du point $T$, milieu du segment $[YL]$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 2 :} 
			Soient les points T et X de coordonnées respectives $\left(9;7\right)$ et $\left(-10;3\right)$
Déterminer les coordonnées du point $A$, milieu du segment $[XT]$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 3 :} 
			Soient les points W et F de coordonnées respectives $\left(- \frac{1}{6};\frac{14}{5}\right)$ et $\left(0;- \frac{22}{5}\right)$
Déterminer les coordonnées du point $T$, milieu du segment $[WF]$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 4 :} 
			Soient les points Q et U de coordonnées respectives $\left(\frac{7}{6};3\right)$ et $\left(-3;\frac{11}{5}\right)$
Déterminer les coordonnées du point $P$, milieu du segment $[UQ]$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 5 :} 
			Soient les points P et A de coordonnées respectives $\left(3;8\right)$ et $\left(3;9\right)$
Déterminer les coordonnées du point $V$, symétrique de  $A$ par rapport à $P$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 6 :} 
			Soient les points H et G de coordonnées respectives $\left(-9;6\right)$ et $\left(3;-9\right)$
Déterminer les coordonnées du point $D$, symétrique de  $H$ par rapport à $G$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 7 :} 
			Soient les points E et D de coordonnées respectives $\left(\frac{1}{6};\frac{17}{6}\right)$ et $\left(\frac{1}{5};- \frac{3}{2}\right)$
Déterminer les coordonnées du point $W$, symétrique de  $D$ par rapport à $E$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 8 :} 
			Soient les points C et G de coordonnées respectives $\left(- \frac{15}{4};- \frac{25}{6}\right)$ et $\left(\frac{19}{4};- \frac{15}{4}\right)$
Déterminer les coordonnées du point $H$, symétrique de  $C$ par rapport à $G$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 9 :} 
			Soient les points S et W de coordonnées respectives $\left(7;6\right)$ et $\left(-4;6\right)$
Déterminer la longueur  $WS$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 10 :} 
			Soient les points Y et G de coordonnées respectives $\left(1;-6\right)$ et $\left(-6;-6\right)$
Déterminer la longueur  $YG$. & &\\
		\hline
	 
\end{supertabular}

\clearpage
\begin{tabular}{|c|c|c}
	
	\cline{1-2} 
	
	\multicolumn{2}{|l|}{\bf \centering
		MARTIN  Tom
		}  & 
	\multirow{4}{*}{
		\underline{observations : } \\
		\vspace*{2.5cm}
	}\\
	\cline{1-2} 
	\centering
	2nde B 
	& \centering Devoir maison n° 
	1
	& \\
	\cline{1-2} 
	\multicolumn{2}{|m{6.7cm}|}{
		\bf \centering A rendre le 
		11 septembre 2017
		 } & \\
	\cline{1-2}
	\multicolumn{2}{m{6.7cm}}{} & \\
	\multicolumn{2}{m{6.7cm}}{} & \\
	\multicolumn{2}{m{6.7cm}}{} & \\
	\multicolumn{2}{m{6.7cm}}{} & \\
\end{tabular}

\begin{supertabular}{|m{13.3cm}|m{3cm}m{2cm}|}
	\hline
	
	Texte des exercices & commentaires & \\
	\hline
			\underline{Exercice 1 :} 
			Soient les points P et Y de coordonnées respectives $\left(7;-3\right)$ et $\left(-3;8\right)$
Déterminer les coordonnées du point $N$, milieu du segment $[YP]$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 2 :} 
			Soient les points T et M de coordonnées respectives $\left(-2;-8\right)$ et $\left(-8;-5\right)$
Déterminer les coordonnées du point $K$, milieu du segment $[MT]$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 3 :} 
			Soient les points L et R de coordonnées respectives $\left(\frac{1}{4};- \frac{9}{4}\right)$ et $\left(\frac{4}{5};\frac{1}{5}\right)$
Déterminer les coordonnées du point $Q$, milieu du segment $[RL]$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 4 :} 
			Soient les points R et P de coordonnées respectives $\left(- \frac{2}{3};- \frac{14}{5}\right)$ et $\left(\frac{2}{5};\frac{19}{5}\right)$
Déterminer les coordonnées du point $D$, milieu du segment $[RP]$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 5 :} 
			Soient les points X et Y de coordonnées respectives $\left(6;-1\right)$ et $\left(2;6\right)$
Déterminer les coordonnées du point $H$, symétrique de  $Y$ par rapport à $X$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 6 :} 
			Soient les points B et G de coordonnées respectives $\left(-3;-8\right)$ et $\left(4;-3\right)$
Déterminer les coordonnées du point $Q$, symétrique de  $B$ par rapport à $G$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 7 :} 
			Soient les points E et C de coordonnées respectives $\left(- \frac{7}{3};- \frac{11}{3}\right)$ et $\left(\frac{18}{5};- \frac{19}{4}\right)$
Déterminer les coordonnées du point $V$, symétrique de  $E$ par rapport à $C$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 8 :} 
			Soient les points B et D de coordonnées respectives $\left(- \frac{1}{4};4\right)$ et $\left(\frac{5}{4};\frac{13}{5}\right)$
Déterminer les coordonnées du point $P$, symétrique de  $B$ par rapport à $D$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 9 :} 
			Soient les points D et A de coordonnées respectives $\left(3;-4\right)$ et $\left(9;-9\right)$
Déterminer la longueur  $AD$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 10 :} 
			Soient les points S et V de coordonnées respectives $\left(9;8\right)$ et $\left(5;2\right)$
Déterminer la longueur  $VS$. & &\\
		\hline
	 
\end{supertabular}

\clearpage
\begin{tabular}{|c|c|c}
	
	\cline{1-2} 
	
	\multicolumn{2}{|l|}{\bf \centering
		MARY  Virginie
		}  & 
	\multirow{4}{*}{
		\underline{observations : } \\
		\vspace*{2.5cm}
	}\\
	\cline{1-2} 
	\centering
	2nde B 
	& \centering Devoir maison n° 
	1
	& \\
	\cline{1-2} 
	\multicolumn{2}{|m{6.7cm}|}{
		\bf \centering A rendre le 
		11 septembre 2017
		 } & \\
	\cline{1-2}
	\multicolumn{2}{m{6.7cm}}{} & \\
	\multicolumn{2}{m{6.7cm}}{} & \\
	\multicolumn{2}{m{6.7cm}}{} & \\
	\multicolumn{2}{m{6.7cm}}{} & \\
\end{tabular}

\begin{supertabular}{|m{13.3cm}|m{3cm}m{2cm}|}
	\hline
	
	Texte des exercices & commentaires & \\
	\hline
			\underline{Exercice 1 :} 
			Soient les points B et K de coordonnées respectives $\left(-8;5\right)$ et $\left(6;-9\right)$
Déterminer les coordonnées du point $M$, milieu du segment $[KB]$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 2 :} 
			Soient les points D et M de coordonnées respectives $\left(4;-4\right)$ et $\left(5;-10\right)$
Déterminer les coordonnées du point $P$, milieu du segment $[MD]$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 3 :} 
			Soient les points W et Z de coordonnées respectives $\left(- \frac{3}{2};\frac{13}{4}\right)$ et $\left(- \frac{4}{3};- \frac{14}{5}\right)$
Déterminer les coordonnées du point $T$, milieu du segment $[WZ]$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 4 :} 
			Soient les points E et L de coordonnées respectives $\left(- \frac{3}{4};- \frac{4}{5}\right)$ et $\left(\frac{15}{4};\frac{17}{4}\right)$
Déterminer les coordonnées du point $Y$, milieu du segment $[EL]$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 5 :} 
			Soient les points M et V de coordonnées respectives $\left(-7;-10\right)$ et $\left(9;3\right)$
Déterminer les coordonnées du point $Q$, symétrique de  $V$ par rapport à $M$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 6 :} 
			Soient les points T et M de coordonnées respectives $\left(-1;-2\right)$ et $\left(-1;7\right)$
Déterminer les coordonnées du point $V$, symétrique de  $T$ par rapport à $M$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 7 :} 
			Soient les points X et P de coordonnées respectives $\left(- \frac{1}{3};- \frac{18}{5}\right)$ et $\left(- \frac{9}{5};- \frac{22}{5}\right)$
Déterminer les coordonnées du point $L$, symétrique de  $P$ par rapport à $X$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 8 :} 
			Soient les points F et V de coordonnées respectives $\left(\frac{1}{6};- \frac{1}{5}\right)$ et $\left(- \frac{23}{6};- \frac{11}{6}\right)$
Déterminer les coordonnées du point $S$, symétrique de  $V$ par rapport à $F$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 9 :} 
			Soient les points S et Y de coordonnées respectives $\left(0;-10\right)$ et $\left(-10;-4\right)$
Déterminer la longueur  $SY$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 10 :} 
			Soient les points H et L de coordonnées respectives $\left(-8;-5\right)$ et $\left(5;-9\right)$
Déterminer la longueur  $HL$. & &\\
		\hline
	 
\end{supertabular}

\clearpage
\begin{tabular}{|c|c|c}
	
	\cline{1-2} 
	
	\multicolumn{2}{|l|}{\bf \centering
		MASSE  Yann
		}  & 
	\multirow{4}{*}{
		\underline{observations : } \\
		\vspace*{2.5cm}
	}\\
	\cline{1-2} 
	\centering
	2nde B 
	& \centering Devoir maison n° 
	1
	& \\
	\cline{1-2} 
	\multicolumn{2}{|m{6.7cm}|}{
		\bf \centering A rendre le 
		11 septembre 2017
		 } & \\
	\cline{1-2}
	\multicolumn{2}{m{6.7cm}}{} & \\
	\multicolumn{2}{m{6.7cm}}{} & \\
	\multicolumn{2}{m{6.7cm}}{} & \\
	\multicolumn{2}{m{6.7cm}}{} & \\
\end{tabular}

\begin{supertabular}{|m{13.3cm}|m{3cm}m{2cm}|}
	\hline
	
	Texte des exercices & commentaires & \\
	\hline
			\underline{Exercice 1 :} 
			Soient les points X et L de coordonnées respectives $\left(-5;2\right)$ et $\left(5;5\right)$
Déterminer les coordonnées du point $F$, milieu du segment $[LX]$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 2 :} 
			Soient les points H et Q de coordonnées respectives $\left(-6;9\right)$ et $\left(8;6\right)$
Déterminer les coordonnées du point $G$, milieu du segment $[HQ]$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 3 :} 
			Soient les points W et N de coordonnées respectives $\left(\frac{13}{6};- \frac{17}{4}\right)$ et $\left(2;\frac{8}{3}\right)$
Déterminer les coordonnées du point $H$, milieu du segment $[NW]$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 4 :} 
			Soient les points H et B de coordonnées respectives $\left(- \frac{18}{5};- \frac{23}{6}\right)$ et $\left(\frac{11}{6};- \frac{19}{4}\right)$
Déterminer les coordonnées du point $C$, milieu du segment $[BH]$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 5 :} 
			Soient les points V et P de coordonnées respectives $\left(5;-2\right)$ et $\left(-2;-8\right)$
Déterminer les coordonnées du point $N$, symétrique de  $V$ par rapport à $P$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 6 :} 
			Soient les points Y et D de coordonnées respectives $\left(-2;-3\right)$ et $\left(0;2\right)$
Déterminer les coordonnées du point $P$, symétrique de  $D$ par rapport à $Y$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 7 :} 
			Soient les points N et B de coordonnées respectives $\left(- \frac{15}{4};\frac{14}{3}\right)$ et $\left(\frac{10}{3};- \frac{4}{5}\right)$
Déterminer les coordonnées du point $E$, symétrique de  $N$ par rapport à $B$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 8 :} 
			Soient les points B et K de coordonnées respectives $\left(\frac{9}{5};\frac{7}{2}\right)$ et $\left(\frac{22}{5};\frac{13}{3}\right)$
Déterminer les coordonnées du point $U$, symétrique de  $K$ par rapport à $B$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 9 :} 
			Soient les points D et X de coordonnées respectives $\left(-9;-1\right)$ et $\left(-2;3\right)$
Déterminer la longueur  $DX$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 10 :} 
			Soient les points N et L de coordonnées respectives $\left(2;7\right)$ et $\left(7;7\right)$
Déterminer la longueur  $LN$. & &\\
		\hline
	 
\end{supertabular}

\clearpage
\begin{tabular}{|c|c|c}
	
	\cline{1-2} 
	
	\multicolumn{2}{|l|}{\bf \centering
		MOINEAU  Dany
		}  & 
	\multirow{4}{*}{
		\underline{observations : } \\
		\vspace*{2.5cm}
	}\\
	\cline{1-2} 
	\centering
	2nde B 
	& \centering Devoir maison n° 
	1
	& \\
	\cline{1-2} 
	\multicolumn{2}{|m{6.7cm}|}{
		\bf \centering A rendre le 
		11 septembre 2017
		 } & \\
	\cline{1-2}
	\multicolumn{2}{m{6.7cm}}{} & \\
	\multicolumn{2}{m{6.7cm}}{} & \\
	\multicolumn{2}{m{6.7cm}}{} & \\
	\multicolumn{2}{m{6.7cm}}{} & \\
\end{tabular}

\begin{supertabular}{|m{13.3cm}|m{3cm}m{2cm}|}
	\hline
	
	Texte des exercices & commentaires & \\
	\hline
			\underline{Exercice 1 :} 
			Soient les points N et V de coordonnées respectives $\left(1;10\right)$ et $\left(6;3\right)$
Déterminer les coordonnées du point $W$, milieu du segment $[VN]$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 2 :} 
			Soient les points E et U de coordonnées respectives $\left(-8;7\right)$ et $\left(6;-5\right)$
Déterminer les coordonnées du point $D$, milieu du segment $[UE]$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 3 :} 
			Soient les points W et D de coordonnées respectives $\left(- \frac{1}{6};- \frac{9}{4}\right)$ et $\left(- \frac{13}{6};- \frac{3}{5}\right)$
Déterminer les coordonnées du point $Y$, milieu du segment $[DW]$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 4 :} 
			Soient les points H et L de coordonnées respectives $\left(\frac{12}{5};\frac{8}{3}\right)$ et $\left(- \frac{13}{3};\frac{8}{3}\right)$
Déterminer les coordonnées du point $G$, milieu du segment $[HL]$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 5 :} 
			Soient les points G et Z de coordonnées respectives $\left(-5;-8\right)$ et $\left(0;-9\right)$
Déterminer les coordonnées du point $L$, symétrique de  $Z$ par rapport à $G$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 6 :} 
			Soient les points S et U de coordonnées respectives $\left(4;6\right)$ et $\left(-6;-3\right)$
Déterminer les coordonnées du point $F$, symétrique de  $U$ par rapport à $S$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 7 :} 
			Soient les points G et C de coordonnées respectives $\left(\frac{6}{5};\frac{13}{5}\right)$ et $\left(- \frac{3}{4};- \frac{22}{5}\right)$
Déterminer les coordonnées du point $D$, symétrique de  $G$ par rapport à $C$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 8 :} 
			Soient les points M et S de coordonnées respectives $\left(- \frac{9}{2};\frac{5}{4}\right)$ et $\left(-1;\frac{7}{2}\right)$
Déterminer les coordonnées du point $Q$, symétrique de  $M$ par rapport à $S$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 9 :} 
			Soient les points C et E de coordonnées respectives $\left(8;8\right)$ et $\left(-4;-5\right)$
Déterminer la longueur  $CE$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 10 :} 
			Soient les points B et F de coordonnées respectives $\left(3;5\right)$ et $\left(-1;4\right)$
Déterminer la longueur  $BF$. & &\\
		\hline
	 
\end{supertabular}

\clearpage
\begin{tabular}{|c|c|c}
	
	\cline{1-2} 
	
	\multicolumn{2}{|l|}{\bf \centering
		MOREAU  Louison
		}  & 
	\multirow{4}{*}{
		\underline{observations : } \\
		\vspace*{2.5cm}
	}\\
	\cline{1-2} 
	\centering
	2nde B 
	& \centering Devoir maison n° 
	1
	& \\
	\cline{1-2} 
	\multicolumn{2}{|m{6.7cm}|}{
		\bf \centering A rendre le 
		11 septembre 2017
		 } & \\
	\cline{1-2}
	\multicolumn{2}{m{6.7cm}}{} & \\
	\multicolumn{2}{m{6.7cm}}{} & \\
	\multicolumn{2}{m{6.7cm}}{} & \\
	\multicolumn{2}{m{6.7cm}}{} & \\
\end{tabular}

\begin{supertabular}{|m{13.3cm}|m{3cm}m{2cm}|}
	\hline
	
	Texte des exercices & commentaires & \\
	\hline
			\underline{Exercice 1 :} 
			Soient les points F et D de coordonnées respectives $\left(-5;7\right)$ et $\left(-1;3\right)$
Déterminer les coordonnées du point $G$, milieu du segment $[FD]$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 2 :} 
			Soient les points E et Q de coordonnées respectives $\left(10;4\right)$ et $\left(-5;8\right)$
Déterminer les coordonnées du point $Y$, milieu du segment $[QE]$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 3 :} 
			Soient les points L et K de coordonnées respectives $\left(\frac{7}{4};- \frac{1}{2}\right)$ et $\left(- \frac{9}{4};- \frac{3}{4}\right)$
Déterminer les coordonnées du point $P$, milieu du segment $[KL]$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 4 :} 
			Soient les points A et R de coordonnées respectives $\left(- \frac{5}{4};- \frac{8}{5}\right)$ et $\left(\frac{9}{5};\frac{7}{3}\right)$
Déterminer les coordonnées du point $F$, milieu du segment $[AR]$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 5 :} 
			Soient les points W et F de coordonnées respectives $\left(-8;4\right)$ et $\left(-5;6\right)$
Déterminer les coordonnées du point $R$, symétrique de  $F$ par rapport à $W$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 6 :} 
			Soient les points L et N de coordonnées respectives $\left(6;-3\right)$ et $\left(-4;-7\right)$
Déterminer les coordonnées du point $K$, symétrique de  $L$ par rapport à $N$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 7 :} 
			Soient les points E et D de coordonnées respectives $\left(\frac{21}{5};- \frac{5}{2}\right)$ et $\left(- \frac{24}{5};- \frac{6}{5}\right)$
Déterminer les coordonnées du point $W$, symétrique de  $E$ par rapport à $D$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 8 :} 
			Soient les points F et L de coordonnées respectives $\left(- \frac{1}{4};\frac{1}{2}\right)$ et $\left(- \frac{11}{4};- \frac{18}{5}\right)$
Déterminer les coordonnées du point $Y$, symétrique de  $F$ par rapport à $L$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 9 :} 
			Soient les points U et P de coordonnées respectives $\left(-4;-4\right)$ et $\left(10;-10\right)$
Déterminer la longueur  $PU$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 10 :} 
			Soient les points S et E de coordonnées respectives $\left(-3;6\right)$ et $\left(-9;4\right)$
Déterminer la longueur  $SE$. & &\\
		\hline
	 
\end{supertabular}

\clearpage
\begin{tabular}{|c|c|c}
	
	\cline{1-2} 
	
	\multicolumn{2}{|l|}{\bf \centering
		OUTIN  Vincent
		}  & 
	\multirow{4}{*}{
		\underline{observations : } \\
		\vspace*{2.5cm}
	}\\
	\cline{1-2} 
	\centering
	2nde B 
	& \centering Devoir maison n° 
	1
	& \\
	\cline{1-2} 
	\multicolumn{2}{|m{6.7cm}|}{
		\bf \centering A rendre le 
		11 septembre 2017
		 } & \\
	\cline{1-2}
	\multicolumn{2}{m{6.7cm}}{} & \\
	\multicolumn{2}{m{6.7cm}}{} & \\
	\multicolumn{2}{m{6.7cm}}{} & \\
	\multicolumn{2}{m{6.7cm}}{} & \\
\end{tabular}

\begin{supertabular}{|m{13.3cm}|m{3cm}m{2cm}|}
	\hline
	
	Texte des exercices & commentaires & \\
	\hline
			\underline{Exercice 1 :} 
			Soient les points W et T de coordonnées respectives $\left(5;-1\right)$ et $\left(-3;-8\right)$
Déterminer les coordonnées du point $N$, milieu du segment $[TW]$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 2 :} 
			Soient les points P et L de coordonnées respectives $\left(5;-1\right)$ et $\left(0;2\right)$
Déterminer les coordonnées du point $Z$, milieu du segment $[PL]$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 3 :} 
			Soient les points P et K de coordonnées respectives $\left(\frac{23}{6};- \frac{13}{6}\right)$ et $\left(- \frac{11}{5};\frac{3}{4}\right)$
Déterminer les coordonnées du point $Z$, milieu du segment $[KP]$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 4 :} 
			Soient les points V et G de coordonnées respectives $\left(- \frac{7}{4};\frac{5}{3}\right)$ et $\left(- \frac{13}{6};- \frac{22}{5}\right)$
Déterminer les coordonnées du point $N$, milieu du segment $[VG]$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 5 :} 
			Soient les points R et K de coordonnées respectives $\left(-5;4\right)$ et $\left(9;1\right)$
Déterminer les coordonnées du point $P$, symétrique de  $K$ par rapport à $R$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 6 :} 
			Soient les points B et Z de coordonnées respectives $\left(-5;4\right)$ et $\left(-4;-9\right)$
Déterminer les coordonnées du point $P$, symétrique de  $Z$ par rapport à $B$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 7 :} 
			Soient les points S et Y de coordonnées respectives $\left(- \frac{7}{3};-3\right)$ et $\left(-4;-1\right)$
Déterminer les coordonnées du point $A$, symétrique de  $Y$ par rapport à $S$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 8 :} 
			Soient les points K et P de coordonnées respectives $\left(- \frac{7}{3};- \frac{1}{3}\right)$ et $\left(- \frac{1}{3};- \frac{7}{4}\right)$
Déterminer les coordonnées du point $D$, symétrique de  $P$ par rapport à $K$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 9 :} 
			Soient les points P et H de coordonnées respectives $\left(5;-3\right)$ et $\left(-4;9\right)$
Déterminer la longueur  $PH$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 10 :} 
			Soient les points M et Q de coordonnées respectives $\left(-10;6\right)$ et $\left(-6;10\right)$
Déterminer la longueur  $MQ$. & &\\
		\hline
	 
\end{supertabular}

\clearpage
\begin{tabular}{|c|c|c}
	
	\cline{1-2} 
	
	\multicolumn{2}{|l|}{\bf \centering
		PEIMBLANC  Noé
		}  & 
	\multirow{4}{*}{
		\underline{observations : } \\
		\vspace*{2.5cm}
	}\\
	\cline{1-2} 
	\centering
	2nde B 
	& \centering Devoir maison n° 
	1
	& \\
	\cline{1-2} 
	\multicolumn{2}{|m{6.7cm}|}{
		\bf \centering A rendre le 
		11 septembre 2017
		 } & \\
	\cline{1-2}
	\multicolumn{2}{m{6.7cm}}{} & \\
	\multicolumn{2}{m{6.7cm}}{} & \\
	\multicolumn{2}{m{6.7cm}}{} & \\
	\multicolumn{2}{m{6.7cm}}{} & \\
\end{tabular}

\begin{supertabular}{|m{13.3cm}|m{3cm}m{2cm}|}
	\hline
	
	Texte des exercices & commentaires & \\
	\hline
			\underline{Exercice 1 :} 
			Soient les points G et T de coordonnées respectives $\left(1;9\right)$ et $\left(-8;-5\right)$
Déterminer les coordonnées du point $Y$, milieu du segment $[GT]$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 2 :} 
			Soient les points F et Y de coordonnées respectives $\left(7;5\right)$ et $\left(8;-2\right)$
Déterminer les coordonnées du point $P$, milieu du segment $[YF]$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 3 :} 
			Soient les points S et Z de coordonnées respectives $\left(\frac{8}{5};\frac{1}{2}\right)$ et $\left(-3;1\right)$
Déterminer les coordonnées du point $H$, milieu du segment $[ZS]$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 4 :} 
			Soient les points W et Q de coordonnées respectives $\left(\frac{19}{6};- \frac{21}{5}\right)$ et $\left(\frac{3}{4};- \frac{8}{3}\right)$
Déterminer les coordonnées du point $U$, milieu du segment $[WQ]$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 5 :} 
			Soient les points W et U de coordonnées respectives $\left(7;5\right)$ et $\left(0;-6\right)$
Déterminer les coordonnées du point $F$, symétrique de  $U$ par rapport à $W$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 6 :} 
			Soient les points Q et B de coordonnées respectives $\left(6;5\right)$ et $\left(-7;-6\right)$
Déterminer les coordonnées du point $Y$, symétrique de  $Q$ par rapport à $B$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 7 :} 
			Soient les points W et A de coordonnées respectives $\left(\frac{9}{4};\frac{13}{5}\right)$ et $\left(- \frac{7}{4};\frac{5}{4}\right)$
Déterminer les coordonnées du point $Z$, symétrique de  $W$ par rapport à $A$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 8 :} 
			Soient les points S et L de coordonnées respectives $\left(\frac{12}{5};-4\right)$ et $\left(\frac{4}{5};- \frac{19}{6}\right)$
Déterminer les coordonnées du point $K$, symétrique de  $S$ par rapport à $L$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 9 :} 
			Soient les points D et V de coordonnées respectives $\left(-6;2\right)$ et $\left(10;10\right)$
Déterminer la longueur  $DV$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 10 :} 
			Soient les points F et B de coordonnées respectives $\left(-2;6\right)$ et $\left(7;2\right)$
Déterminer la longueur  $BF$. & &\\
		\hline
	 
\end{supertabular}

\clearpage
\begin{tabular}{|c|c|c}
	
	\cline{1-2} 
	
	\multicolumn{2}{|l|}{\bf \centering
		PERRIN  Guillaume
		}  & 
	\multirow{4}{*}{
		\underline{observations : } \\
		\vspace*{2.5cm}
	}\\
	\cline{1-2} 
	\centering
	2nde B 
	& \centering Devoir maison n° 
	1
	& \\
	\cline{1-2} 
	\multicolumn{2}{|m{6.7cm}|}{
		\bf \centering A rendre le 
		11 septembre 2017
		 } & \\
	\cline{1-2}
	\multicolumn{2}{m{6.7cm}}{} & \\
	\multicolumn{2}{m{6.7cm}}{} & \\
	\multicolumn{2}{m{6.7cm}}{} & \\
	\multicolumn{2}{m{6.7cm}}{} & \\
\end{tabular}

\begin{supertabular}{|m{13.3cm}|m{3cm}m{2cm}|}
	\hline
	
	Texte des exercices & commentaires & \\
	\hline
			\underline{Exercice 1 :} 
			Soient les points H et P de coordonnées respectives $\left(8;-3\right)$ et $\left(7;-6\right)$
Déterminer les coordonnées du point $C$, milieu du segment $[PH]$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 2 :} 
			Soient les points Z et L de coordonnées respectives $\left(8;-5\right)$ et $\left(-1;-5\right)$
Déterminer les coordonnées du point $H$, milieu du segment $[LZ]$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 3 :} 
			Soient les points U et W de coordonnées respectives $\left(- \frac{3}{5};- \frac{13}{3}\right)$ et $\left(- \frac{4}{3};\frac{9}{4}\right)$
Déterminer les coordonnées du point $G$, milieu du segment $[WU]$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 4 :} 
			Soient les points T et F de coordonnées respectives $\left(\frac{9}{2};-3\right)$ et $\left(- \frac{17}{5};\frac{11}{3}\right)$
Déterminer les coordonnées du point $P$, milieu du segment $[TF]$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 5 :} 
			Soient les points K et X de coordonnées respectives $\left(-7;5\right)$ et $\left(-10;4\right)$
Déterminer les coordonnées du point $V$, symétrique de  $X$ par rapport à $K$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 6 :} 
			Soient les points X et C de coordonnées respectives $\left(-7;-4\right)$ et $\left(-3;4\right)$
Déterminer les coordonnées du point $B$, symétrique de  $C$ par rapport à $X$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 7 :} 
			Soient les points T et Q de coordonnées respectives $\left(\frac{13}{3};- \frac{22}{5}\right)$ et $\left(-5;\frac{17}{5}\right)$
Déterminer les coordonnées du point $Z$, symétrique de  $T$ par rapport à $Q$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 8 :} 
			Soient les points U et Q de coordonnées respectives $\left(- \frac{5}{2};\frac{5}{3}\right)$ et $\left(\frac{5}{3};- \frac{1}{3}\right)$
Déterminer les coordonnées du point $W$, symétrique de  $Q$ par rapport à $U$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 9 :} 
			Soient les points M et P de coordonnées respectives $\left(-3;-8\right)$ et $\left(3;9\right)$
Déterminer la longueur  $PM$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 10 :} 
			Soient les points Z et C de coordonnées respectives $\left(-9;7\right)$ et $\left(8;10\right)$
Déterminer la longueur  $CZ$. & &\\
		\hline
	 
\end{supertabular}

\clearpage
\begin{tabular}{|c|c|c}
	
	\cline{1-2} 
	
	\multicolumn{2}{|l|}{\bf \centering
		QUESNEL  William
		}  & 
	\multirow{4}{*}{
		\underline{observations : } \\
		\vspace*{2.5cm}
	}\\
	\cline{1-2} 
	\centering
	2nde B 
	& \centering Devoir maison n° 
	1
	& \\
	\cline{1-2} 
	\multicolumn{2}{|m{6.7cm}|}{
		\bf \centering A rendre le 
		11 septembre 2017
		 } & \\
	\cline{1-2}
	\multicolumn{2}{m{6.7cm}}{} & \\
	\multicolumn{2}{m{6.7cm}}{} & \\
	\multicolumn{2}{m{6.7cm}}{} & \\
	\multicolumn{2}{m{6.7cm}}{} & \\
\end{tabular}

\begin{supertabular}{|m{13.3cm}|m{3cm}m{2cm}|}
	\hline
	
	Texte des exercices & commentaires & \\
	\hline
			\underline{Exercice 1 :} 
			Soient les points Y et D de coordonnées respectives $\left(-6;-4\right)$ et $\left(3;-5\right)$
Déterminer les coordonnées du point $W$, milieu du segment $[DY]$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 2 :} 
			Soient les points Y et E de coordonnées respectives $\left(4;-2\right)$ et $\left(3;9\right)$
Déterminer les coordonnées du point $G$, milieu du segment $[YE]$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 3 :} 
			Soient les points D et H de coordonnées respectives $\left(- \frac{9}{5};- \frac{9}{4}\right)$ et $\left(- \frac{5}{4};\frac{23}{6}\right)$
Déterminer les coordonnées du point $N$, milieu du segment $[DH]$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 4 :} 
			Soient les points D et B de coordonnées respectives $\left(- \frac{16}{5};- \frac{5}{6}\right)$ et $\left(\frac{10}{3};\frac{13}{4}\right)$
Déterminer les coordonnées du point $Q$, milieu du segment $[DB]$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 5 :} 
			Soient les points S et P de coordonnées respectives $\left(1;3\right)$ et $\left(4;10\right)$
Déterminer les coordonnées du point $K$, symétrique de  $P$ par rapport à $S$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 6 :} 
			Soient les points H et T de coordonnées respectives $\left(-3;-6\right)$ et $\left(-1;8\right)$
Déterminer les coordonnées du point $Y$, symétrique de  $T$ par rapport à $H$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 7 :} 
			Soient les points S et E de coordonnées respectives $\left(\frac{13}{3};-1\right)$ et $\left(\frac{23}{5};\frac{23}{6}\right)$
Déterminer les coordonnées du point $N$, symétrique de  $E$ par rapport à $S$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 8 :} 
			Soient les points P et D de coordonnées respectives $\left(- \frac{21}{5};- \frac{9}{4}\right)$ et $\left(- \frac{7}{6};\frac{2}{5}\right)$
Déterminer les coordonnées du point $C$, symétrique de  $D$ par rapport à $P$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 9 :} 
			Soient les points K et T de coordonnées respectives $\left(-9;5\right)$ et $\left(3;-4\right)$
Déterminer la longueur  $KT$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 10 :} 
			Soient les points W et B de coordonnées respectives $\left(-1;4\right)$ et $\left(-6;-4\right)$
Déterminer la longueur  $BW$. & &\\
		\hline
	 
\end{supertabular}

\clearpage
\begin{tabular}{|c|c|c}
	
	\cline{1-2} 
	
	\multicolumn{2}{|l|}{\bf \centering
		ROMERO  Mathias
		}  & 
	\multirow{4}{*}{
		\underline{observations : } \\
		\vspace*{2.5cm}
	}\\
	\cline{1-2} 
	\centering
	2nde B 
	& \centering Devoir maison n° 
	1
	& \\
	\cline{1-2} 
	\multicolumn{2}{|m{6.7cm}|}{
		\bf \centering A rendre le 
		11 septembre 2017
		 } & \\
	\cline{1-2}
	\multicolumn{2}{m{6.7cm}}{} & \\
	\multicolumn{2}{m{6.7cm}}{} & \\
	\multicolumn{2}{m{6.7cm}}{} & \\
	\multicolumn{2}{m{6.7cm}}{} & \\
\end{tabular}

\begin{supertabular}{|m{13.3cm}|m{3cm}m{2cm}|}
	\hline
	
	Texte des exercices & commentaires & \\
	\hline
			\underline{Exercice 1 :} 
			Soient les points C et S de coordonnées respectives $\left(-2;2\right)$ et $\left(5;2\right)$
Déterminer les coordonnées du point $D$, milieu du segment $[SC]$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 2 :} 
			Soient les points M et C de coordonnées respectives $\left(8;-9\right)$ et $\left(5;2\right)$
Déterminer les coordonnées du point $X$, milieu du segment $[CM]$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 3 :} 
			Soient les points A et T de coordonnées respectives $\left(3;- \frac{24}{5}\right)$ et $\left(- \frac{21}{5};- \frac{9}{5}\right)$
Déterminer les coordonnées du point $C$, milieu du segment $[TA]$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 4 :} 
			Soient les points V et R de coordonnées respectives $\left(\frac{11}{4};- \frac{9}{4}\right)$ et $\left(\frac{3}{4};\frac{17}{4}\right)$
Déterminer les coordonnées du point $Y$, milieu du segment $[VR]$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 5 :} 
			Soient les points S et U de coordonnées respectives $\left(-2;5\right)$ et $\left(2;5\right)$
Déterminer les coordonnées du point $M$, symétrique de  $U$ par rapport à $S$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 6 :} 
			Soient les points D et G de coordonnées respectives $\left(-8;1\right)$ et $\left(-9;8\right)$
Déterminer les coordonnées du point $X$, symétrique de  $D$ par rapport à $G$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 7 :} 
			Soient les points T et D de coordonnées respectives $\left(- \frac{17}{4};3\right)$ et $\left(- \frac{11}{3};\frac{21}{5}\right)$
Déterminer les coordonnées du point $E$, symétrique de  $T$ par rapport à $D$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 8 :} 
			Soient les points S et C de coordonnées respectives $\left(\frac{24}{5};\frac{17}{6}\right)$ et $\left(- \frac{9}{4};\frac{22}{5}\right)$
Déterminer les coordonnées du point $T$, symétrique de  $C$ par rapport à $S$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 9 :} 
			Soient les points C et M de coordonnées respectives $\left(-4;-2\right)$ et $\left(-6;-8\right)$
Déterminer la longueur  $MC$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 10 :} 
			Soient les points V et C de coordonnées respectives $\left(8;-8\right)$ et $\left(4;4\right)$
Déterminer la longueur  $VC$. & &\\
		\hline
	 
\end{supertabular}

\clearpage
\begin{tabular}{|c|c|c}
	
	\cline{1-2} 
	
	\multicolumn{2}{|l|}{\bf \centering
		SURBLED  Florent
		}  & 
	\multirow{4}{*}{
		\underline{observations : } \\
		\vspace*{2.5cm}
	}\\
	\cline{1-2} 
	\centering
	2nde B 
	& \centering Devoir maison n° 
	1
	& \\
	\cline{1-2} 
	\multicolumn{2}{|m{6.7cm}|}{
		\bf \centering A rendre le 
		11 septembre 2017
		 } & \\
	\cline{1-2}
	\multicolumn{2}{m{6.7cm}}{} & \\
	\multicolumn{2}{m{6.7cm}}{} & \\
	\multicolumn{2}{m{6.7cm}}{} & \\
	\multicolumn{2}{m{6.7cm}}{} & \\
\end{tabular}

\begin{supertabular}{|m{13.3cm}|m{3cm}m{2cm}|}
	\hline
	
	Texte des exercices & commentaires & \\
	\hline
			\underline{Exercice 1 :} 
			Soient les points L et U de coordonnées respectives $\left(4;4\right)$ et $\left(8;-7\right)$
Déterminer les coordonnées du point $C$, milieu du segment $[LU]$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 2 :} 
			Soient les points Z et Q de coordonnées respectives $\left(-5;-1\right)$ et $\left(-9;6\right)$
Déterminer les coordonnées du point $P$, milieu du segment $[QZ]$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 3 :} 
			Soient les points B et U de coordonnées respectives $\left(- \frac{14}{5};\frac{1}{2}\right)$ et $\left(- \frac{13}{5};\frac{7}{4}\right)$
Déterminer les coordonnées du point $H$, milieu du segment $[BU]$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 4 :} 
			Soient les points G et T de coordonnées respectives $\left(\frac{4}{5};\frac{9}{5}\right)$ et $\left(- \frac{12}{5};\frac{14}{5}\right)$
Déterminer les coordonnées du point $V$, milieu du segment $[TG]$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 5 :} 
			Soient les points F et U de coordonnées respectives $\left(5;4\right)$ et $\left(6;2\right)$
Déterminer les coordonnées du point $C$, symétrique de  $U$ par rapport à $F$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 6 :} 
			Soient les points C et G de coordonnées respectives $\left(5;2\right)$ et $\left(-3;-7\right)$
Déterminer les coordonnées du point $F$, symétrique de  $C$ par rapport à $G$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 7 :} 
			Soient les points F et R de coordonnées respectives $\left(- \frac{23}{5};- \frac{7}{2}\right)$ et $\left(\frac{12}{5};\frac{16}{5}\right)$
Déterminer les coordonnées du point $N$, symétrique de  $F$ par rapport à $R$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 8 :} 
			Soient les points D et C de coordonnées respectives $\left(\frac{8}{5};- \frac{9}{5}\right)$ et $\left(-2;\frac{2}{3}\right)$
Déterminer les coordonnées du point $B$, symétrique de  $C$ par rapport à $D$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 9 :} 
			Soient les points C et X de coordonnées respectives $\left(0;-10\right)$ et $\left(9;0\right)$
Déterminer la longueur  $XC$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 10 :} 
			Soient les points H et C de coordonnées respectives $\left(1;10\right)$ et $\left(-6;-6\right)$
Déterminer la longueur  $HC$. & &\\
		\hline
	 
\end{supertabular}

\clearpage
\begin{tabular}{|c|c|c}
	
	\cline{1-2} 
	
	\multicolumn{2}{|l|}{\bf \centering
		TOUGARD  Oscar
		}  & 
	\multirow{4}{*}{
		\underline{observations : } \\
		\vspace*{2.5cm}
	}\\
	\cline{1-2} 
	\centering
	2nde B 
	& \centering Devoir maison n° 
	1
	& \\
	\cline{1-2} 
	\multicolumn{2}{|m{6.7cm}|}{
		\bf \centering A rendre le 
		11 septembre 2017
		 } & \\
	\cline{1-2}
	\multicolumn{2}{m{6.7cm}}{} & \\
	\multicolumn{2}{m{6.7cm}}{} & \\
	\multicolumn{2}{m{6.7cm}}{} & \\
	\multicolumn{2}{m{6.7cm}}{} & \\
\end{tabular}

\begin{supertabular}{|m{13.3cm}|m{3cm}m{2cm}|}
	\hline
	
	Texte des exercices & commentaires & \\
	\hline
			\underline{Exercice 1 :} 
			Soient les points A et W de coordonnées respectives $\left(4;-3\right)$ et $\left(7;-1\right)$
Déterminer les coordonnées du point $P$, milieu du segment $[AW]$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 2 :} 
			Soient les points M et X de coordonnées respectives $\left(9;-6\right)$ et $\left(8;2\right)$
Déterminer les coordonnées du point $T$, milieu du segment $[MX]$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 3 :} 
			Soient les points P et M de coordonnées respectives $\left(- \frac{5}{2};5\right)$ et $\left(- \frac{11}{4};- \frac{13}{5}\right)$
Déterminer les coordonnées du point $R$, milieu du segment $[MP]$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 4 :} 
			Soient les points H et Z de coordonnées respectives $\left(-2;\frac{4}{5}\right)$ et $\left(- \frac{9}{4};\frac{1}{6}\right)$
Déterminer les coordonnées du point $R$, milieu du segment $[HZ]$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 5 :} 
			Soient les points B et G de coordonnées respectives $\left(-9;-5\right)$ et $\left(9;8\right)$
Déterminer les coordonnées du point $L$, symétrique de  $B$ par rapport à $G$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 6 :} 
			Soient les points N et W de coordonnées respectives $\left(4;-6\right)$ et $\left(5;9\right)$
Déterminer les coordonnées du point $T$, symétrique de  $W$ par rapport à $N$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 7 :} 
			Soient les points D et M de coordonnées respectives $\left(\frac{11}{6};- \frac{19}{5}\right)$ et $\left(- \frac{21}{5};\frac{9}{2}\right)$
Déterminer les coordonnées du point $C$, symétrique de  $M$ par rapport à $D$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 8 :} 
			Soient les points G et C de coordonnées respectives $\left(- \frac{11}{5};- \frac{5}{2}\right)$ et $\left(-2;\frac{13}{6}\right)$
Déterminer les coordonnées du point $N$, symétrique de  $C$ par rapport à $G$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 9 :} 
			Soient les points F et Y de coordonnées respectives $\left(-1;-9\right)$ et $\left(9;-8\right)$
Déterminer la longueur  $FY$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 10 :} 
			Soient les points A et L de coordonnées respectives $\left(1;-10\right)$ et $\left(-2;4\right)$
Déterminer la longueur  $AL$. & &\\
		\hline
	 
\end{supertabular}

 
\end{document}